Команда `od (octal dump)` используется для преобразования входных данных в различные форматаы, таких как восьмеричный, шестнадцатеричный, десятичный и другие. По умолчанию команда `od` преобразует все входные данные в восьмеричный формат. Команда `od` также позволяет объединять специальные символы. Эта команда особенно полезна для отладки скриптов в Linux. Если указано несколько файлов, `od` объединяет их в указанном порядке для формирования входных данных. Если нет файла или когда файл является "-", считывается стандартный ввод. Эта команда помогает визуализировать данные, которые не являются читаемыми, например, исполняемые файлы программ.

# СИНТАКСИС

	od [ПАРАМЕТРЫ] [ФАЙЛ]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-b` - выбрать восьмеричные байты
- `-c` - выбрать печатные символы или символы с обратной косой чертой
- `-d` - выбрать беззнаковые десятичные 2-байтные единицы
- `-f` - выбрать числа с плавающей точкой
- `-i` - выбрать десятичные целые
- `-o` - выбрать восьмеричные 2-байтные единицы
- `-x` - выбрать шестнадцатеричные 2-байтные единицы

# ПРИМЕРЫ

Отображение вывода в формате hexdump

	od -A x -t x1z -v

# ВЕРСИЯ

	GNU coreutils 9.3
	January 2024
